燃气经营人员试卷及答案
卷面总分：100 分答题时间：90 分钟试卷题量：50 题

一、单选题 （共 50 题，共 100 分）
题目 1：
输送湿燃气的引入管应坡向室外，其坡度宜大于或等于_____。
A..0.01
B.0.03
C..0.1
D..0.2

正确答案：A

题目 2：
根据《城镇燃气设计规范》，城镇地下中压燃气管道距街树水平安全间距为（）
A.0.75 米
B.题目 1：0 米
C.题目 1：2 米
D.题目 1：5 米

正确答案：A

题目 3：
根据《城镇燃气设计规范》，天然气储配站内调压计量区及储罐区最适宜配（）
灭火器
A.干粉
B.二氧化碳
C.泡沫
D.清水

正确答案：A

题目 4：
软管与家用燃具连接时，其长度不应超过（）并不得有接口
A.1
B.2
C.3
D.4

正确答案：B

题目 5：
设于空旷地带的调压站及采用高架遥测天线的调压站应单独设立避雷装置，其接
地电阻值应小于（ ）欧姆

A.10
B.50
C.100
D.200

正确答案：A

题目 6：
LPG 的液态比重和水的比重相比，则（）
A.水的比重大
B.LPG 液态比重大
C.一样大
D.难以判断

正确答案：A

题目 7：
空温式气化器是从大气中取热的气化器，属（ ）气化器
A.加热
B.环境
C.工艺

正确答案：B

题目 8：
为保证气化量，在设计空温式气化器时，通常设定空温式气化器的出口天然气温
度比大气环境温度（）10℃。
A.高
B.低
C.无关

正确答案：B

题目 9：
天然气与 LPG、汽油相比，其辛烷值（）
A.最小
B.处于中间
C.最大

正确答案：C

题目 10：
下列哪种材料是作为管道防腐面漆使用的？（ ）
A.聚四氟乙烯胶带
B.银粉漆
C.铁红防锈漆

D.红丹漆

正确答案：B

题目 11：
热电式熄火保护装置在必要时能将（）通道切断。
A.水路
B.燃气
C.电路
D.空气

正确答案：B

题目 12：
燃具正常燃烧时，火焰应为（ ）
A.红色
B.蓝色
C.黄色
D.绿色

正确答案：B

题目 13：
家用燃气灶通常的燃烧方式为（）。

A.部分预混式燃烧
B.完全预混式燃烧
C.充分燃烧
D.不完全燃烧

正确答案：A

题目 14：
管线的阴极保护法是设法把被保护的金属线变成（）。
A.阳极
B.正极
C.阴极

正确答案：C

题目 15：
燃气管道进行严密性试验时随着试验时间增加，所允许的压力降（）。
A.减小
B.不变
C.增大

正确答案：C

题目 16：

以下几乎对流体不产生任何影响的流量计是（）
A.温度流量计
B.涡轮流量计
C.超声流量计

正确答案：C

题目 17：
进行燃气设施检修时，要确保可燃气体浓度低于爆炸下限（ ）时才可进行
A.15％
B.20％
C.30％

正确答案：B

题目 18：
燃气输配系统一般使用（）
A.前压调压器
B.后压调压器
C.间接式调压器

正确答案：B

题目 19：

煤气中毒症状分为轻、中、重三种，当血液中的碳氧血红蛋白达 50％以上即属
（）中毒
A..轻度
B.中度
C.重度

正确答案：C

题目 20：
燃气燃烧不完全时，会产生有害气体，此时应（ ）
A.调节调风板
B.清理燃烧器
C.增大一次，二次进风量

正确答案：C

题目 21：
理论空气需用量是燃气完全燃烧所需的（）空气量
A.最大
B.与燃气等量
C.最小

正确答案：C

题目 22：
当用天然气置换人工燃气时，灶具的（）必须更换
A.燃烧器
B.开关
C.喷嘴

正确答案：C

题目 23：
户内燃气管道最有效检测方法是（）
A.检漏仪
B.U 型压力计
C.涂抹肥皂液

正确答案：C

题目 24：
燃气压力过高，一次空气系数过大，火孔直径过小会使灶具产生（ ）
A.脱火
B..回火
C.黄焰

正确答案：A

题目 25：
民用燃气灶的热效率不低于百分之（）
A..50
B.55
C.60

正确答案：B

题目 26：
燃气中预先混入一部分空气α=0.2～0.6 ，这种燃烧器叫（）
A.无焰燃烧器
B.扩散式燃烧器
C.大气式燃烧器

正确答案：C

题目 27：
在空气中的含氧量低于（）时，燃烧自行停止
A.14％
B.16％
C.18％

正确答案：B

题目 28：
用燃气置换空气时，其置换速度应（）
A.慢速进行
B.缓慢进行
C.快速进行

正确答案：B

题目 29：
管道吹扫所需的压缩空气流量应根据管径和（）计算确定
A.压力
B.流速
C.空气量

正确答案：B

题目 30：
流体在流经管道中的各种管件和阀门时，会产生（）
A.阻力损失
B.沿程损失
C.局部损失

正确答案：C

题目 31：
管网计算压力降取决于两个因素（ ）
A..额定压力、波动范围
B.压力降、最小允许值
C.额定压力、最小允许值

正确答案：A

题目 32：
任何燃具都是按一定的（ ）设计的
A.燃气比重
B.燃气成分
C.燃气热值

正确答案：B

题目 33：
城市输配系统的压力级制、管径、燃气管网、构筑物及防护和管理措施，都与所
使用燃气的（）有关
A.温度
B.种类
C.含湿量

正确答案：B

题目 34：
当所输配的燃气掺混其他种类的燃气或被另一种燃气所取代，则燃气的燃烧性能
会发生很大变化，要使原有的用气设备的热负荷不变，又能保持良好的燃烧性能，
必须考虑燃气的（ ）
A.热值
B.互换性
C..比重
D.分子量

正确答案：B

题目 35：
生产经营单位应当建立相应的机制，加强对安全生产责任制落实情况的（），保
证安全生产责任制的落实
A.综合管理
B.监督考核
C.监督管理
D.综合监督管理

正确答案：B

题目 36：
生产经营单位的安全生产责任制应当明确（）的责任人员、 责任范围和考核标
A.经营单位
B.法人
C.单位
D.生产经营单位

正确答案：B

题目 37：
燃气设施建设工程竣工后，建设单位应当依法组织竣工验收，并自竣工验收合格
之日起 ______日内，将竣工验收资料报______备案
A.10、规划管理部门
B.15、建设主管部门
C.15、燃气管理部门
D.10、县级以上人民政府

正确答案：C

题目 38：

根据《城镇燃气设施运行、维护和抢修安全技术规程》规定：燃气设施停气、降
压、动火及通气等生产作业，必须设专人负责现场指挥，并应设（）。参加作业
的操作人员应按规定穿戴防护用具
A.管理员
B.安全员
C.调度员
D.协调员

正确答案：B

题目 39：
根据《城镇燃气设施运行、维护和抢修安全技术规程》规定：燃气设施停气、降
压、动火及通气等生产作业，在作业中应对放散点进行（）
A.监护
B..定时巡视
C.封闭
D.检查

正确答案：A

题目 40：
在有腐蚀易燃和特别潮湿场所（）明线敷设

A.允许采用
B.禁止采用
C.无规定

正确答案：B

题目 41：
基本视图共有（）视图
A.4 种
B.5 种
C.5 种

正确答案：C

题目 42：
电动机外壳一定要有可靠的（）
A.接地电阻
B.保护接地
C.跨步电压

正确答案：A

题目 43：
城市燃气应具有可以察觉的臭味，当无毒燃气泄漏到空气中，达到爆炸下限的（）

A.10%
B.20%
C.25%
D.30%

正确答案：B

题目 44：
压强的国际单位是（ ）
A.工程大气压
B.帕斯卡
C.巴
D..毫米汞柱

正确答案：B

题目 45：
两种燃气互换时，其华白指数的变化不得超过（）
A.±1%~5%
B.±10%~20%
C.±5%~10%

正确答案：C

题目 46：
生产经营单位与从业人员订立的劳动合同，应载明有关保障从业人员劳动安全、
防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理（）事项。
A.工伤保险
B.社会保险
C.工伤社会保险
D..失业保险

正确答案：A

题目 47：
生产经营单位的特种作业人员必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取
得（），方可上岗作业。
A.特种作业操作资格证书
B.培训合格证书
C.相应资格
D.特种作业操作合格证书

正确答案：C

题目 48：

有关地方人民政府、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不
报、谎报或（）的，对直接负责的主管人员和其他直接负责人员依法给予处分
A.拖延不报
B.迟报
C.被举报
D.不报

正确答案：B

题目 49：
依据《安全生产法》的规定，安全生产监督检查人员应当将检查的时间、地点、
内容、发现的问题及其处理情况（）。
A.做出书面记录，并由检查人员和被检查单位的 负责人签字
B.口头告知被检查单位，责令立即整改
C.做出书面记录，并由安全管理部门负责人签字
D.做出书面记录，由负有安全生产监督管理职责 的部门负责人签字

正确答案：A

题目 50：
补偿器的预拉或预压工作应在（）上进行
A.管沟中

B.平地
C.连接的管道

正确答案：B

